[![Logotipo da Rede Cultura Viva](doc/img/logo-cultura-viva.png)](http://culturaviva.gov.br/)

[![Bugs Registrados](https://badge.waffle.io/culturagovbr/mapasculturais-culturaviva.svg?label=bug&title=Bugs)](http://waffle.io/culturagovbr/mapasculturais-culturaviva)
[![Melhorias Solicitadas](https://badge.waffle.io/culturagovbr/mapasculturais-culturaviva.svg?label=enhancement&title=Melhorias)](http://waffle.io/culturagovbr/mapasculturais-culturaviva)
[![Tarefas Finalizadas](https://badge.waffle.io/culturagovbr/mapasculturais-culturaviva.svg?label=ready&title=Finalizadas)](http://waffle.io/culturagovbr/mapasculturais-culturaviva)


Tema de [Mapas Culturais](https://github.com/hacklabr/mapasculturais) para a **Rede Cultura Viva**.


## O Programa

O Programa Cultura Viva, desde sua implementação em 2004, alcançou grande dimensão nacional, e atualmente é uma referência para políticas culturais em vários países da América Latina. Sua política foi desenhada para valorizar a cultura realizada na base da sociedade brasileira, a articulação em rede e a gestão compartilhada, com base nos princípios da autonomia, protagonismo e empoderamento da sociedade civil.

A Política de Cultura Viva contempla iniciativas ligadas à cultura de base comunitária, Indígenas, Quilombolas, de Matriz Africana, economia solidária, produção cultural urbana e periférica, cultura digital, cultura popular, com ampla incidência no segmento da juventude, abrangendo todos os tipos de linguagem artística e cultural como música, artes cênicas, cinema, circo, literatura, entre outras.

Tem o objetivo de promover a articulação destas iniciativas em rede, contribuindo para a inclusão social, o combate ao preconceito e a todas as formas de discriminação e intolerância, o reconhecimento e a valorização da diversidade cultural brasileira e o pleno exercício dos direitos culturais.

Desde 23 de julho de 2014, com a sanção da Lei Cultura Viva (Lei nº 13.018/2014), o Programa Cultura Viva e os Pontos e Pontões de Cultura tornaram-se Política de Estado. Além de garantir a continuidade do Programa, a Lei simplifica e desburocratiza os processos de prestação de contas e o repasse de recursos para as organizações da sociedade civil.

Atualmente está presente nos 27 estados brasileiros e em cerca de mil municípios, é um dos programas com mais capilaridade e visibilidade do Ministério da Cultura, atualmente com 4.502 Pontos fomentados. Até 2020 deverão ser fomentados mais 10.498 Pontos de Cultura para atingir a meta de 15 mil Pontos prevista no Plano Nacional de Cultura.


## Desenvolvedor: Primeiros Passos

Siga o [Guia de Instalação e Configuração](doc/guia-instalacao.md) para ter seu ambiente de trabalho funcionando sem
dores de cabeça.

### Documentação

- [Guia de Instalação e Configuração](doc/guia-instalacao.md)
- [Log de Auditoria](doc/modelo-dados.md#log-de-auditoria)
- [Modelo de Dados](doc/modelo-dados.md#modelo-fisico)
- [Dicionário de Dados](doc/modelo-dados.md#dicionario-de-dados)



## Links Úteis

* TODO


## Contribuindo

Contribuições são bem vindas.

* Faça um **pull-request** contendo correção de erros, adição de novas funcionalidades ou melhoria na documentação.
* [Proponha](https://waffle.io/culturagovbr/mapasculturais-culturaviva) novas funcionalidades e melhorias.
* [Reporte erros](https://waffle.io/culturagovbr/mapasculturais-culturaviva) encontrados no sistema.


